# Как изучить java и стать разработчиком за 5 минут.

##### Сначала посмотри на дерево слева, там есть папочки и файлики

* папочки называются пакетами и нужны только, чтобы группировать файлы
* файлики называются классами, они же выполняют роль тесткейсов

##### При редактировании класса следует знать несколько хот-кеев

1. каждый день нажимай **ctrl + T** - это обновление проекта
1. если ты хочешь что-то написать но не знаешь что - нажми **ctrl + space**
1. если ты что-то написал, а оно не хочет работатест - **alt + enter**
1. если что-то работает, но ты не понимашь почему - **ctrl + left mouse**
1. если после предыдущего шага или любого другого действия стало менее понятно - **ctrl + alt + left**
1. **ctrl + c** знают все, но, если этого мало - есть **ctrl + d**

##### Главный совет:

![1](pictures/becomedeveloper1.jpg)

##### Из чего состоит класс

```java
package ru.argustelecom.supportservice.uitests;

import org.junit.BeforeClass;
import org.junit.Before;
import ru.argustelecom.supportservice.uitests.search.ClientSearchTest;

/**
 * Это javadoc, здесь написано зачем этот класс нужен
 * 
 * @author nsofronov
 */
public class SWUiTestUtilites implements Serializable {

	/**
	 * И это javadoc здесь написано зачем нужен этот метод
	 * а вот у следующего метода javadoc-а нет, это не хорошо
	 * @param text
	 */
	@BeforeClass
	public static String run(String text) {
		//это просто комментарий, чтобы другим было понятно что происходит
		return text;
	}

	@Before
	public void run() {
		//и это просто комментарий
	}
}
```

##### Верхняя строка

```java
package ru.argustelecom.supportservice.uitests;
```

Это имя пакета в котором этот класс находится, имена пакетов рекомендуется писать только маленькими буквами

##### Ниже

```java
import org.junit.BeforeClass;
import org.junit.Before;
import ru.argustelecom.supportservice.uitests.search.ClientSearchTest;
```

Это импорты - зависимости класса от других, их не трогаем, ими занимается ide, она сама всё что нужно добавит.

##### Ещё ниже

```java
public class SWUiTestUtilites extends ClientSearchTest {
```

public - класс доступен всем, так лучше и оставить

class - понятно

SWUiTestUtilites - это имя класса, должно совпадать с именем файла, каждое слово в имени класса рекомендуется писать с большой буквы

И наследование - если нравится, что умеет другой класс и хочется такое же в своём пишем **extends** и имя другого класса.
 
##### Ну и далее методы

```java
@BeforeClass
public static String run(String text) {
    return new String(text);
}
```
**@BeforeClass** - аннотация, в тест-кейсах у методов говорит, когда запускаться. Достаточно знать:
* **@BeforeClass** - выполнить до выполнения всего тест-кейса
* **@Before** - выполнить до выполнения каждого отдельного теста
* **@Test** - непосредственно тест
* **@After** - после каждого теста
* **@AfterClass** - после всего тест-кейса

**public** - метод доступен всем, так лучше и оставить

**static** - нужен для @BeforeClass и @AfterClass

**String** - тип возвращаемого значения, может быть любым именем другого класса, тогда мы должны в этом методе вернуть экземпляр этого класаа,может быть void, тогда метод ничего не возвращает

**run** - название метода

**String text** - тип и имя входного парамета, может быть несколько входных параметров, тогда они пишутся через "," или не быть совсем.

**new String()** - так создаются экземпляры классов

**return text;** - возвращаем результат работы метода


## [Далее - Как написать свой первый тест ещё за 5 минут.](./firsttest.md)

[На главную](../README.MD)